<resources>


    <string name="app_name">مکان های گردشگری تهران</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="title1">پارک ژوراسیک تهران</string>
    <string name="address1">تهران سعادت آباد، میدان بهرود، بلوار شقایق، بعد از پارک پرواز</string>
    <string name="detail1">
        حدود ۴۰ سال پیش محققان فرانسوی اندکی از بقایای یک دایناسور رو در حوالی کرمان کشف کرده و آن بقایا رو به سرعت به کشور خود (موزه تاریخ طبیعی پاریس) منتقل کردن و تا قبل از افتتاح پارک ژوراسیک در تهران، این موجود منقرض شده فقط در لا به لای کتاب ها در میان تصاویر فیلم های سینمایی قابل مشاهده بود.
برای نخستین بار در ایران، پارک ژوراسیک تهران (پارک دایناسورهای متحرک) محیطی مفرح و هیجان انگیز برای خانواده ها بویژه کودکان و نوجوانان فراهم آورده که بازدید از آن رو به همه خانواده ها توصیه می کنیم.
    </string>

    <string name="title2">پل طبیعت</string>
    <string name="address2">  تهران بزرگراه حقانی، بین پارک طالقانی و پارک آب وآتش</string>
    <string name="detail2">
      پل طبیعت یک پل سه طبقه غیرخودرویی و پیاده روئیه که در تهران قرار داره و از مهرماه ۱۳۹۳ افتتاح شده. این پل از عرض بزرگراه مدرس می گذره. طول این پل ۳۰۰ متر بوده و سازه اش ۲۰۰۰ تنه. پل طبیعت بزرگ ترین پل غیرخودرویی ایران محسوب می شه. پل طبیعت زیر نظر شرکت نوسازی عباس آباد ساخته شده. برای ساخت این پل ۱۴۰۰۰ قطعه فولادی در ابعاد مختلف در ارتفاع ۴۰ متری زمین برشکاری، سر هم و نصب شده. با ساخت پل طبیعت بوستان های طالقانی در شرق و آب و آتش و بنادر در غرب زمین های عباس آباد به هم متصل می شن. پل طبیعت ۷۰۰۰ مترمربع مساحت داره. این پل به گفته مدیر عامل سازنده آن نماد جدیدی برای شهر تهرانه. زمان احداث سازه پل حدود دو سال طول کشید. این پل در ۲۰ مهر سال ۱۳۹۳ افتتاح شد.این پل در بزرگراه مدرس تهران واقع شده، پلی سه طبقه با طراحی ارگانیک و شبیه به درخته. این پل بوستان آب و آتش در غرب اراضی عباس آباد رو به بوستان طالقانی در شرق متصل می کنه. فرم درختی ستون ها و انتخاب نام «طبیعت» برای پل، هر دو تاکیدیست بر پیوستگی دو فضای سبز (دوطبیعت) توسط پل.
    </string>

    <string name="title3">بام تهران</string>
    <string name="address3">تهران انتهای خیابان ولنجک</string>
    <string name="detail3">
بام تهران مجموعه ای است در بالاترین نقطه خیابان ولنجک، که شامل امکانات تفریحی و گردشگری زیادیه. به علت وجود مناظر زیبای کوهستانی و نیز دید زیبا از بالایی ترین نقطه شهر تهران موجب شده شهروندان برای استفاده از طبیعت و مناظر زیبا، به بام تهران بیان. جاده ای که از پارکینگ تا ایستگاه اول به صورت آسفالت ساخته شده است، به عنوان مسیری تفریحی و محلی برای پیاده روی استفاده میشه. البته علاوه بر لذت بردن از آرامش و طبیعت کوهستان، رستوران های بام تهران و مراکز تفریحی که شناخته شده ترین آن ها بانجی جامپینگ هست نیز بی تاثیر نیست. بام تهران همان قدر که برای افراد عاشق آرامش و تماشای شهر از ارتفاع جذاب هست، برای عاشقان آدرنالین هم جذاب هست. بانجی جامپینگ، زیپ لاین، سورتمه، سینما چندبعدی، بازی های ذهنی و هیجانی و &#8230; همگی ساعاتی مفرح را برای علاقه مندان فراهم کرده. نکته جالب دیگری که وجود دارد این است که بیشتر رستوران های بام تهران و یا مراکز تفریحی آن دارای تخفیف هایی هست که صفحات اصلی سایت ها را گرفته اند، بنابراین هیچ بهانه ای برای تفرح کردن و داشتن لحظاتی دلچسب و هیجان انگیر دیگر باقی نمی ماند. درنهایت هم پیشنهاد می کنیم تا دقایقی را به تماشای شهر در تاریکی شب بپردازید تا بازدیدتان از بام تهران تکمیل شود.
    </string>

    <string name="title4">کاخ ثابت پاسال</string>
    <string name="address4">تهران بلوار آفریقا (جردن)، خیابان طاهری</string>
    <string name="detail4">
خانه مشهور به کاخ ثابت پاسال در کوچه ناهید در ابتدای بلوار آفریقا واقع شده. این خانه به مساحت بیش از یک هکتار «گران ترین و بزرگ ترین خانه شهر تهران» بوده و معماری این خانه از قصر «لو پتی تریانون» در ورسای فرانسه الگو گرفته شده.
این اثر ارزشمند در آستانه تخریب قرار گرفته و قراره به جای آن یک برج تجاری و مسکونی ساخته بشه!
    </string>

    <string name="title5">روستای وردیج</string>
    <string name="address5">تهران انتهای اتوبان همت، غربی ترین نقطه تهران</string>
    <string name="detail5">
در غربی ترین نقطه شهر تهران و در امتداد جاده ای کوهستانی و پیچ در پیچ، دو روستای کوچک و آرام در دل کوه های البرز میانی قرار گرفتن به نام وَردیج و واریش. روستاهایی که فارغ از همهمه و شلوغی شهر تهران، ساکت و آرام در دل کوهستان البرز جا خوش کرده اند. دسترسی به این روستاها از طریق اتوبان تهران-کرج و از بالای وردآورد امکان پذیره. از بالای محله وردآورد، جاده ای آسفالته و پیچ در پیچ به سبک و سیاق جاده امامزاده داوود، در امتداد رودخانه و دره ای عمیق به روستای وَردیج و بعد از اون به واریش منتهی میشه. بهترین زمان برای بازدید از این منطقه فصل بهار، خصوصاً اردیبهشت ماهه، چرا که در این موقع از سال، باغ های وردیج و واریش با شکوفه های زیبای گیلاس و آلبالو یکدست سفیدپوش شده و مناظری بدیع از طبیعت دلنشین بهار رو به نمایش می گذارن. دره های عمیق، باغ های سرسبز و کوه های مرتفع، مناظر چشم نوازیست که در طول جاده و در طی مسیر، چشم های زیبابین و کنجکاو شما رو به خود جلب خواهند کرد. ارتفاع روستای وردیج از سطح دریا یک هزار و ۸۵۰ متر و ارتفاع روستای واریش، ۲ هزار و ۲۵۰ متره.
    </string>

    <string name="title6">باغ موزه هنر ایرانی</string>
    <string name="address6">تهران خیابان ولیعصر ، الهیه ، خیابان دکتر حسابی</string>
    <string name="detail6">
در این باغ سعی شده با توجه به پیشینه تاریخی ایران از دوره باستان تا کنون آثار به جای مانده به عنوان نماد در فضایی سبز که یادآور ایرانی کوچک است، گردآوری شود.
در گذشته باغ در اختیار خانه سینما با فعالیت های جانبی آن بوده که با مرمت نهایی در سال ۱۳۸۴- ۱۳۸۵ تغییر کاربری داده و تبدیل به موزه فعلی شده.
طرح اولیه باغ نیز به جز درخت های کهنسال به صورت کنونی نبوده و تمامی آبراه حوضچه دیوارها و نرده های اطراف باغ در سال ۱۳۸۵ مرمت شده .
    </string>

    <string name="title7">باغ پرندگان تهران</string>
    <string name="address7">تهران خیابان هنگام، خیابان ۳۵ متری استقلال، خیابان کوهستان</string>
    <string name="detail7">
هیجان انگیزه وقتی روی سنگ فرش های باغ قدم می زنی، کبک ها و جوجه غازها هم با تو همگام میشن و تو در این میان نگران می شی که نکنه حواست نباشه و یکی از اونهارو زیر پات له کنی. باغ پرندگان در شمال شرق تهران در دل جنگل لویزان واقع شده و در ۲ فاز طراحی شده. فاز اول که اکنون به بهره برداری رسیده به نام "دشتچر" نام گذاری شده که شامل پرنده هاییِ که تو قفس نگهداری می شن و یا توان پرواز ندارن. فاز دوم که مساحتش کمتر از فاز اوله در محدوده شمالی در حال احداثه و "آبچر" نام داره. این فاز شامل پرندگانیِ که قابلیت پرواز دارن و احتمالاً مشابه آنچه در باغ پرندگان اصفهان وجود داره توسط تور از خروج پرندگان از آن جلوگیری میشه.
    </string>

    <string name="title8">عمارت مسعودیه</string>
    <string name="address8">تهران خیابان جمهوری، نرسیده به بهارستان، خیابان ملت، تقاطع خیابان اکباتان</string>
    <string name="detail8">
عمارت مسعودیه مربوط به دوره قاجاره که در تهران، میدان بهارستان واقع شده. این اثر در تاریخ ۲۷ دی ۱۳۷۷ با شمارهٔ ثبت ۲۱۹۰ به عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده.
باغ عمارت مسعودیه به دستور مسعود میرزا، ملقب به ظل السلطان، فرزند ناصرالدین شاه، در ۱۲۹۵ ق، و به سرکاری رضا قلی خان (ملقب به سراج الملک) در زمینی به وسعت حدود ۴۰۰۰ مترمربع و مرکب از بیرونی (دیوان خانه) و اندرونی و دیگر ملحقات بنا شده. در واقع نام این عمارت نیز برگرفته از نام مسعود میرزا به مسعودیه شهرت یافته.
معمار این بنا استاد شعبان معمار باشی و ناظر آن میرزا رضا قلی خانی ملقب به سراج الملک است.
عمارت مسعودیه در طول سالهای عمر خود شاهد وقایع بسیار زیادی بوده. در جریان جنبش مشروطه با توجه به نزدیکی آن به میدان بهارستان و اختلاف ظل السلطان با برادرش مظفر الدین شاه و فرزند او، یکی از پایگاه های مشروطه خواهان و مخالفان محمد علی شاه بود. در سال ۱۲۸۷ در نزدیکی این عمارت بمبی دست ساز زیر کالسکه محمد علی شاه منفجر شد که بهانه لازم را برای به توپ بستن مجلس دست او داد. پس از واقعه بهارستان، عمارت مسعودیه نیز به همراه خانه ظهیرالدوله و سایر مشروطه خواهان به رگبار بسته شد.
بنای بسیاری از ساختمان های فرهنگی کشور در این عمارت گذاشته شد. نخستین کتابخانه و موزه ملی ایران جایی در گوشه این عمارت برپا شدند. در حدود سال های ۱۳۰۴ انجمن معارف با استفاده از یکی از اتاق های آن نخستین کتابخانه رسمی کشور را که پایه اصلی و اولیه کتابخانه ملی بود را گذاشت. چند سال بعد نیز یکی دیگر از اتاق های آن به عتیقه های باستانی که از گوشه و کنار ایران به دست آمده بود اختصاص یافت و در حقیقت نخستین موزه ایران در آن پایه گذاری شد. اشیای عتیقه همین جا در سال ۱۳۱۸ به موزه ملی منتقل شد.
    </string>

    <string name="title9">سافاری پارک وحشت چیتگر</string>
    <string name="address9">تهران ضلع شمال غربی دریاچه خلیج فارس</string>
    <string name="detail9">
سافاری پارک وحشت یکی از اماکن تفریحی جدید و تازه تاسیس واقع در مجموعه دریاچه شهدای خلیج فارسه که مطمنا طرفداران زیادی خواهد داشت وطیف وسیعی از جوانان و نوجوانان رو به خود جذب می کنه. سافاری پارک یه تونل وحشت بسیار هیجان انگیز دارای تونل گردون،اتاق گاز و اتاق های دیگر است که نفس رو در سینه شما حبس می کنه و توان ادامه مسیر در این تونل رو دشوار می کنه.
    </string>

    <string name="title10">باغ گیاه شناسی ملی ایران</string>
    <string name="address10">تهران اتوبان تهران – کرج، خروجی پیکانشهر، خیابان سرو آزاد (بیست متری دوم)، بلوار باغ گیاه شناسی ملی ایران</string>
    <string name="detail10">
این باغ که یکی از بزرگ ترین باغ های گیاه شناسی جهان محسوب می شه، آب و هوایی نیمه خشک داره و میزان بارندگی متوسط سالیانه آن حدود ۲۴۰ میلی متر است. هدف از احداث باغ گیاه شناسی، ایجاد مجموعه ای از گیاهان بومی و غیر بومی در فضای باز یا در گلخانه ها است. باغ گیاه شناسی نقش مهمی در زمینه تحقیقات علوم گیاهی و باغبانی، آموزش عمومی و آشنا ساختن مردم با اهمیت و تنوع گیاهان و لزوم حفاظت از آنها رو بر عهده داره.
باغ گیاه شناسی واقع در کرج بسیار زیبا و دیدنی در این باغ طبیعت های زیبای جهان مثل کوه هیمالیا، پل چینی، دریای خزر و &#8230; شبیه سازی شده تا عاشقان طبیعت لذت ببرند و در فصل اردیبهشت گلاب گیری نیز دارند
با پارکینگ و کافی شاب و رستوران و فروش گل و گیاه
    </string>

    <string name="title11">پارک دلفین های تهران</string>
    <string name="address11">تهران اتوبان شیخ فضل الله نوری، ورودی بزرگراه شهید همت، مسیر اختصاصی برج میلاد تهران، ضلع جنوب غربی برج</string>
    <string name="detail11">
دلفیناریوم برج میلاد نخستین دلفیناریوم غیر ساحلی در خاورمیانه و مرتفع ترین دلفیناریوم جهان دارای با تجربه ترین مربیان خاورمیانه در حد استاندارد های بین المللیه. در حال حاضر در این پارک، چهار شیر دریایی زندگی می کنه که از کشورهای اسپانیا، هلند و آمریکای جنوبی آورده شده و توسط بهترین مربیان خاورمیانه آموزش دیدن. این شیرهای دریایی با انجام حرکات آکروباتیک گردشگران رو تشویق به بازدید از آن می کنند. این مکان سه هزار و ۲۰۰ متر مربع وسعت داره و ظرفیت پذیرایی از بازدیدکنندگان روزانه در هر سانس ۱۲۰۰ نفره. آموزش های لازم به شیرهای دریایی برای گرفتن عکس یادگاری، کشیدن نقاشی ونواختن ساز دهنی داده شده. پارک دلفین های برج میلاد تهران از طریق تکنولوژی شبیه سازی شده آب اقیانوس قابلیت نگهداری انواع پستانداران دریایی رو در پایتخت ایران فراهم کرده.
    </string>

    <string name="title12">بازار بزرگ تهران</string>
    <string name="address12">تهران خیابان ۱۵ خرداد، بازار تهران</string>
    <string name="detail12">
این بازار بین خیابان های مولوی در جنوب، سیروس (مصطفی خمینی) در شرق، بوذرجمهری (پانزده خرداد) در شمال و خیام در غرب قرار گرفته و در تقاطع این خیابان ها میدان محمدیه، چهارراه مولوی و چهارراه سیروس قرار گرفتن. میدان پانزده خرداد بیرون از محدوده بازار و سبزه میدان در محدوده بازار قرار گرفته . این بازار از مهم ترین مرکز تجاری و بازرگانیه تهران هست. «بازار تهران» به همراه بناهای تاریخی محدودش مثل مسجد امام، مسجد جامع و&#8230; از مجموعه های مهم تاریخی و هنری شهر تهران محسوب می شه و به خاطر قدمت طولانی و تاریخچه اش از دیدنی ترین های شهر تهران به حساب میاد. فضای سنتی و گذرگاه های مسقف این بازار با معماری قدیمی ایرانی برای هر کسی زیبا و جذابه.
    </string>

    <string name="title13">بوستان نهج البلاغه</string>
    <string name="address13">تهران جنب اتوبان همت، بین یادگار امام و بزرگراه اشرفی اصفهانی</string>
    <string name="detail13">
این بوستان زیبا، ۸ تراس پیاده روی، پیست دوچرخه سواری، فضای ورزش همگانی و ۳ زمین بازی برای کودکان داره و یکی از جاذبه های گردشگری و تفریحی تهرانه. برای ساخت این بوستان یک میلیون و پانصد هزار ساعت کار انجام و بیش از ۱۵ میلیارد تومان هم هزینه شده. این بوستان همچنین دارای مسجد، پارکینگ ۷۵۰ واحدی، ۴۰ سرویس بهداشتی، فضاهای جانبی برای استراحت خانواده ها هم هست.
    </string>

    <string name="title14">خانه موزه شهید بهشتی</string>
    <string name="address14">تهران خیابان شهید دستجردی ، کوچه صبر ، خیابان شهید مطهری ، کوچه شهید بهشتی ، شماره ۱۲</string>
    <string name="detail14">
خانه شهید آیت الله محمد بهشتی خانه ای دو طبقه ست که اوایل سال ۱۳۹۰ به دستور شهردار محترم تهران خریداری و در دستور کار تغییر کاربری به موزه، با هدف آشنایی هر چه بیشتر با شخصیت و اندیشه های شهید آیت الله دکتر سید محمد حسینی بهشتی قرار گرفت. این موزه در برگیرنده یادگارهایی از آن شهید و یادآوری هایی از روزهای انقلاب و شخصیت های آن دوران است. فضای موزه در طبقه همکف در بخش همکف موزه، فضای شورای انقلاب اسلامی بازسازی شده و به ایجاد حس فضایی شورا که به فرمان حضرت امام خمینی با همکاری آقایان مرتضی مطهری، محمد جواد باهنر، محمد رضا مهدوی کنی، سید عبدالکریم موسوی اردبیلی و چند تن دیگر از بزرگان تشکیل می شد، پرداخته شده . در این بخش هم چنین کتابخانه شخصی ایشان با محتوای قرآنی، دینی، فلسفه و اخلاق، جامعه شناسی و حتی فیزیک و زیست شناسی و علوم تجربی احیا شده. در ادامه ی این فضا، ورود به گالری تصاویر رو داریم که شامل تصاویر حزب جمهوری اسلامی، سفر به پاریس، دستگیری و بازداشت توسط ساواک، سفر به ترکیه، لبنان و سوریه، سفر به هامبورگ و تأسیس مرکز تحقیقات اسلامی، تأسیس دبیرستان دین و دانش، جلسات گفتار ماه، مدرسه حجتیه، مدرسه صدر، تولد و شجره نامه ایست که اصالت آن تا امام زین العابدین می رسه. فضای پژوهشکده و نشر اندیشه ها در طبقه اول این بخش از موزه، دارای بانک اطلاعاتی جامع، از روزنامه ها، اعلامیه ها، اسناد محرمانه و &#8230; می باشد.
    </string>

    <string name="title15">کاخ موزه های سعدآباد</string>
    <string name="address15">تهران خیابان ولیعصر - خیابان شهید فلاحی ( زعفرانیه ) - انتهای خیابان شهید کمال طاهری</string>
    <string name="detail15">
مجموعه ای از بناهای تاریخی در فضایی به وسعت ۳۰۰ هکتار، در شمالی ترین و خوش آب و هواترین نقطه شهر تهران . یکی از زیباترین مجموعه های فرهنگی و هنری شهر تهران رو شامل می شه که به کاخ سعدآباد مشهوره. بخشی از این مجموعه در اختیار نهاد ریاست جمهوریه و بقیه فضا، در طول سال میزبان علاقمندان به تاریخ ایرانه. کاخ های موجود در مجموعه، در زمان قاجار ساخته شده اند و سکونتگاه ییلاقی شاهان قاجار بوده اند. در این مجموعه بناهای تاریخی موزه های متعددی وجود داره، مثل موزه استاد فرشچیان ، موزه مینیاتور، موزه سبز، موزه ظروف سلطنتی و &#8230;
    </string>

    <string name="title16">بوستان آب و آتش</string>
    <string name="address16">تهران میدان ونک، اتوبان شهید حقانی، بعداز چهارراه جهان کودک، دست راست</string>
    <string name="detail16">
«آب وآتش» یکی از پارک های فوق العاده دیدنیه شهر تهرانه. اینجا با امکانات تفریحی مختلف همچون فانوس دریایی، مراسم نقاله خوانی، فضای بازی با آب همه روزه میزان بسیاری از گردشگران از تهران و شهرهای دیگر کشوره. بوستان آب و آتش همچنین شامل پل ابریشم، لانه کبوتر، کالسکه رانی، آبنما، برج آتش، آلاچیق و محیط سبزه که در بعضی شب ها نیز نقال در مقابل آمفی تئا تر می ایسته و به پرده خوانی مشغول می شه و داستان حضرت ابراهیم را توضیح می ده.
یه چیز جالب دیگه ای که هست اینه که در این پارک آموزش اسب سواری هم داده میشه. امکانات دیگه ی این پارک دستگاه خودران یا دوچرخه ایستاده است که باوجود حرکت روی دو چرخ در یک محور از تعادل جالبی برخورداره و با این وسیله برقی می تونین به راحتی در گوش و کنار پارک گشت بزنید. فانوس دریایی که می شه از اون بالا رفت و مناظر را تماشا کرد بعلاوه آمفی تئا تر روباز و امکان گرفتن عکس با لباسهای سنتی ترکمن ها در چادر ترکمن ها از امکانات دیگر بوستان حضرت ابراهیم یا آب و آتشه. خلاصه اینکه این بوستان انقدر جذابیت داره که شب ها خانواده های زیادی رو به سمت خودش می کشه پس شما هم تجربه اش کنین.
    </string>

    <string name="title17">کاخ گلستان</string>
    <string name="address17">تهران - تهران میدان ارگ (۱۵ خرداد)</string>
    <string name="detail17">
کاخ گلستان در میدان ارگ تهران واقع است، مجموعه کاخ گلستان، یادگاری به جای مانده از ارگ تاریخی تهران، محل اقامت شاهان سلسله قاجار و از زیباترین و کهن ترین بناهای پایتخت دویست ساله ایران به حساب می آید.
محدوده مکانی تاریخی آن از شمال به خیابان و میدان امام خمینی(ره)؛سپه سابق، از غرب به خیابان خیام، از شرق به خیابان ناصر خسرو و از جنوب به خیابان پانزده خرداد و میدان ارگ محدود می شود.
بناهای این کاخ در زمان های مختلف ساخته شده اند. نام آن از تالار گلستان واقع در عمارت خروجی گرفته شده است
سابقه تاریخی ارگ سلطنتی به روزگار صفویه بازمی گردد ولی در دورهٔ قاجار گسترش فراوانی یافت و محل سکونت شاهان قاجار بود.
در زمان پهلوی از کاخ گلستان جهت مراسم رسمی و محل اقامت روسای جمهور و مهمانان ویژهٔ خارجی استفاده می شد. پرده های نقاشی و آینه های قدی و مرمرها و ستونهای بلند و درهای خاتم کاری آن در سال ۱۲۰۶ یعنی در دوران آقا محمد خان از قصر وکیل شیراز به این محل منتقل شده اند و تزئینات ایوان شامل گچبری، سنگ تراشی، خاتم کاری، آینه کاری و منبت و مشبک آن هم به جا مانده از سال۱۳۰۰ یعنی دوران ناصرالدین شاه است.
گردشگران می توانند در مجموعه گلستان از تالار موزه، تالار آینه، تالار عاج یا سفرخانه تالار برلیان و عمارت خوابگاه بازدید کنند .
    </string>

    <string name="title18">موزه عبرت ایران</string>
    <string name="address18">تهران میدان امام خمینی، ابتدای خیابان فردوسی، خیابان کوشک مصری، خیابان شهید یارجانی، پلاک ۱۱</string>
    <string name="detail18">
این بنا اولین زندان مدرن ایرانه که در دوران رضا شاه در سال ۱۳۱۱ توسط مهندسان آلمانی کامل شد و به عنوان اولین زندان مدرن در ایران شروع به کار کرد. بعدها این محل اولین زندان اختصاصی زنان شد. در دوران محمد رضا پهلوی این زندان از سوی ساواک و کمیته مشترک ضدخرابکاری جهت بازداشت و شکنجه زندانیان سیاسی مورد استفاده قرار می گرفت. این موزه که در میدان مشق یا باغ ملی قرار داره سال ۱۳۸۲ افتتاح شده تحولات تاریخی ، سیاسی و نظامی زیادی را در طول عمر خودش دیده. این موزه بر اساس اسناد و مدارک موجود به دقت بازسازی شده و بسیار دیدنیه . بخش های این زندان مخوف عبارتند از: ۱- پلاک های زندانیان ۲-ماشین های رییس های زندان۳-اتاق شکنجه ۴-حمام۵-اتاق شکنجه یا زیر هشت۶-اتاق البسه۷-محوطه اصلی۸-اتاق ملاقات۹-اتاق پانسمان۱۰-اتاق سلاح و زندان ها
    </string>

    <string name="title19">کاخ سفید</string>
    <string name="address19">تهران زعفرانیه، خیابان ولیعصر، خیابان طاهری، مجموعه کاخ سعدآباد</string>
    <string name="detail19">
این کاخ، بزرگترین کاخ موجود تو مجموعه سعدآبادِ که به خاطر رنگ سفید نما به کاخ سفید معروف شده. نمای بیرونی این کاخ زیبا هم به سبک ایرانی رومی ساخته شده. پرده های بزرگ نقاشی رنگ روغن با موضوع داستان های شاهنامه که تو سرسرای طبقه اول قرار داره، کار استاد حسین بهزادِ که به همراه شاگردانش، سال ۱۳۲۰ خورشیدی به پایان رسوندن.
این بنا علاوه بر اینکه به امور اداری و تشریفاتی تعلق داشته، اقامت گاه تابستانی شاه و فرح هم بوده. طبقه های مختلف این کاخ دیدنی های خاص خودشو داره.
    </string>

    <string name="title20">موزه تماشاگه زمان</string>
    <string name="address20">تهران خیابان ولی عصر، نرسیده به میدان تجریش ، خیابان زعفرانیه(سرلشگر فلاحی)، چهارراه پرزین بغدادی، پلاک ۱۲</string>
    <string name="detail20">
چهارده سال پیش موزه تماشاگه زمان در تهران به عنوان نخستین موزه ساعت ایران سازماندهی و آغاز به کار نمود .
در محوطه این موزه آثاری از اولین ابزارهای زمان شمار از ساعت آفتابی گرفته تا ساعتهای شنی ، آبی و سوختی جلب توجه می نمایند. در داخل موزه نیز ساعت هایی که قدمت برخی از آنها نامشخص است و بعضاً بیش ازیک قرن از عمر آنها نمی گذرد در ابعاد مختلف و شکل و شمایلی زیبا رخ نمایی می نمایند ساعتهای مکانیکی دیواری، رومیزی، جیبی و مچی که حتی تعدادی از آنها با امضای سازنده به بیننده عرضه شده ، از قسمتهای بسیار جذاب این موزه می باشد در موزه تماشاگه زمان می توان ابزارهایی که برای سنجش زمان از حدود چهار هزار سال پیش تا کنون در خدمت بشر بوده و سیر تکاملی آنها را مشاهده نمود.
    </string>

    <string name="title21">بوستان پلیس</string>
    <string name="address21">تهران بزرگراه زین الدین، بعد از میدان قنات کوثر</string>
    <string name="detail21">
"بوستان پلیس" بزرگترین پارک خاورمیانه ست که در شرق تهران قرار داره. این پارک زیبا چندین آبنما، پوشش گیاهی متنوع، رواق ها و ستون های یاد آور معماری دوران ساسانی داره و طراحی محوطه این بوستان الهام گرفته از باغهای ایرانیه.
    </string>

    <string name="title22">پارک بازیافت</string>
    <string name="address22">تهران علی آباد جنوبی، بلوار ابریشم</string>
    <string name="detail22">
پارک بازیافت در محله علی اباد بالاتر از بزرگراه آزادگان غرب،بلواردستواره ،خیابان باستانی پوردر منطقه ی ۱۶شهرداری تهران قرار گرفته. تو این بوستان تندیس های حیوانات با پسماندهای خشک و زباله های دور ریختنی ساخته شده. بوستان بازیافت حاصل از مواد و وسایل دور ریختنیِ و به منظور آشنایی هر چه بیشتر شهروندان با مفاهیم علمی و کاربردی بازیافت در نظر گرفته شده.
این مکان با توجه به ایده جدید و نو و زیبایی خاص و منحصربه فردش مکانی جذاب و خاطره انگیز برای بازدید کنندگان و استفاده کنندگان فراهم نموده.
    </string>

    <string name="title23">باغ فردوس</string>
    <string name="address23">تهران خیابان ولیعصر، نرسیده به تجریش</string>
    <string name="detail23">
باغ فردوس نه تنها یک قصر تاریخی قجری در شمال تهرانه بلکه امروز نگینی ماندگار و دیرینه در پیشانی تهرانه. گچ بری های کم نظیر دوره قاجاریه و توخالی بودن آویزهایی که از سقف پایین اومدن، از جذاب ترین بخش های این عمارت زیباست.در سال ۱۳۵۰ ساختمان موجود در باغ به مرکز فرهنگی و هنری و نمایشگاهی تبدیل شد و بعد از انقلاب هم در اختیار وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی قرار گرفت.
    </string>

    <string name="title24">برج آزادی</string>
    <string name="address24">تهران میدان آزادی</string>
    <string name="detail24">
برج آزادی نه تنها تا پیش از افتتاج برج میلاد به عنوان نماد تهران و یکی از میدانگاه های بزرگ پایتخت به شمار می رفت، بلکه از سابقه تاریخی در این شهر برخوردار بود. این برج در طول حیات نزدیک به نیم قرنی خود حوادث و رویدادهای زیادی را دیده است. حالا برج آزادی به عنوان یکی از شاخصه های معماری شهر تهران، به عنوان یک مرکز فرهنگی و هنری تبدیل شده و تحت نظر بنیاد فرهنگی و هنری رودکی اداره می شود.
    </string>

    <string name="title25">موزه ملی ایران</string>
    <string name="address25">تهران خیابان امام خمینی، مجموعه تاریخی باغ ملی، نبش خیابان پروفسور رولن و خیابان سی تیر</string>
    <string name="detail25">
موزه ملی ایران با قدمتی بیش از ۷۰ سال، با دارا بودن سیصد هزار شی تاریخی و ارزشمند در فضایی به مساحت ۲۰ هزار متر مربع نه تنها بزرگترین موزه باستان شناسی و تاریخ ایران است، بلکه از نظر حجم، تنوع و کیفیت آثار نیز جزء یکی از چند موزه معتبر جهان محسوب می شود.
    </string>

    <string name="title26">موزه جواهرات ملی</string>
    <string name="address26">تهران خیابان فردوسی، نرسیده به چهارراه استانبول، بانک مرکزی جمهوری اسلامی</string>
    <string name="detail26">
تقریبا ۷۵ سال پیش به خاطر قانون ۲۵ آبان، بیشتر جواهرات کاخ های سلطنتی رو بردن به بانک مرکزی ایران. بعدش اینجا شد موزه و از ۷۰ سال پیش مردم می تونستن برن و این جواهرات رو ببینن. البته این موزه ای که الان میشه دید بعد از کمی دست کاری و جا به جا کردن حدود نیم قرنه که دراش به روی مردم بازه. درواقع گنجینه بی مانند « خزانه جواهرات ملی » مجموعه ای از گرانبهاترین جواهرات جهانه که طی قرون و اعصار به این صورت فراهم شده. هر قطعه از این جواهرات، گویای بخشی از تاریخ پرفراز و نشیب ملت بزرگ ایران و مبین ذوق و خلاقیت های هنری مردم این مرز و بومه که خاطرات تلخ و شیرین شکست ها، پیروزی ها، غرور و خودنمایی ها و فرمانفرمایی همراه با زور و نخوت زمامداران گذشته رو تداعی می کنه.
    </string>

    <string name="title27">باغ موزه قصر</string>
    <string name="address27">تهران خیابان شریعتی، خیابان پلیس</string>
    <string name="detail27">
چند سالی می شود که دیگر مکانی به اسم زندان قصر وجود ندارد . این زندان به همت شهرداری تهران به مجموعه تفریحی و فرهنگی تبدیل شده است. اهالی منطقه در روزهای سال اوقات فراغت شان را در این مجموعه می گذرانند. از امکانات این مجموعه می توان به فرهنگسرا،آمفی تئاتر،فضای سبزو &#8230; اشاره کرد.
    </string>

    <string name="title28">گنبد مینا</string>
    <string name="address28">تهران خیابان آفریقا، نرسیده به چهارراه جهان کودک، خیابان دیدار، بوستان نوروز</string>
    <string name="detail28">
چه احساسی خواهید داشت، وقتی در زیر یک گنبد سفید، به آسمان سفر کنین و پای در راه شیری بگذارین. در غبار اطراف مشتری فرو برین و یا به سرخی مریخ نزدیک شین. صور فلکی رو از نزدیک ببینین و به دب اکبر و اصغر و ستاره سهیل چشمکی بزنین. اطراف اورانوس گشتی بزنین و پا روی خاک ماه بگذارین! ‏ سفر به آسمان، آرزوی دیرینه انسان بود که تاکنون شمار کمی از انسان ها تونستن به خارج از فضای زمین سفر کنن. اما بازسازی فضای کهکشان و رفتار ستاره ها و اجرام آسمانی با توجه به دستاوردهای علمی دانشمندان از گذشته تا کنون، سبب شد که این فضای بی نظیر و به ظاهر غیرقابل دسترس، مانند یک سفررویایی دراختیار انسان ها قرار بگیرن. گنبد مینای تهران این امکان رو فراهم آورده.
آسمان نما یا «پلانتاریوم» فضایی است که می توانید برای ساعتی در خیال سفر به کهکشان در صندلی راحتی بنشینید. بزرگ ترین آسمان نمای ایران با نام «گنبد مینا» که همان تداعی کننده آسمان بالای سرمونه و در آثار شاعران ایرانی از آن بسیار یاد شده، اخیراً دربوستان منظومه شمسی( بخشی از بوستان آب و آتش) واقع در تپه های عباس آباد تهران، افتتاح شده.‏ هدف این مجموعه شبیه سازی «آسمان شب» است و به همین دلیل هم به آن «آسمان نما» می گن. تصویرسازی کامپیوتریه و فضای گنبدی سبب می شه که افراد در شرایط واقعی آسمان قرار بگیرن و اون رو ببینن.
    </string>
    <string name="textViewAddress">آدرس:</string>
    <string name="tvDetailsLabel">توضیحات:</string>
    <string name="tvAddressLabel">آدرس:</string>
</resources>
